眾志「自囚」撐良心犯 今上街反威權 支聯會抗議中共欺壓維權者

眾志「自囚」撐良心犯 今上街反威權
支聯會抗議中共欺壓維權者

要聞

0:00

【本報訊】「13+3」政治犯將在獄中度過中秋節，香港眾志成員昨在銅鑼灣行人專用區進行「自囚6小時行動」，呼籲市民參加今日下午的反威權大遊行，告訴被政治檢控的抗爭者，他們在抗爭路上並不孤單。支聯會亦表示，中共政治腐敗，欺壓民權，十‧一不值得慶祝，呼籲港人上街，聲援內地維權政治犯。

記者：麥志榮

眾志昨在銅鑼灣「自囚」，提醒公眾可能是下一個政治犯，籲市民今上街遊行。李家皓攝

民陣等多個團體今日下午2時半在維園舉辦「反政治打壓，袁國強下台，反威權大遊行」。香港眾志昨在銅鑼灣行人專用區進行「自囚6小時行動」，4名眾志成員穿上「囚衣」，在「籠」中模仿獄中生活，包括讀書和做掌上壓，希望提醒公眾政治檢控陸續有來，下一個可能是參與社會運動的你和我。

眾志常委鄭家朗呼籲市民在明日中共政府國慶時，上街參與反威權遊行，以示對威權政府打壓抗爭者的不滿，同時希望市民繼續關注百餘位面對政治檢控的抗爭者，告訴他們在抗爭路上並不孤單。他又呼籲市民向公民廣場案三子和反新界東北發展案十三子寫信表示支持，指即使面對打壓，抗爭亦不會停止。

「國慶有甚麼值得慶祝？」

支聯會亦呼籲市民參與今日的遊行，聲援內地政治犯。支聯會指出，十‧一是中共建政68周年，至今仍堅持獨裁專政，打壓人民訴求，雖然經濟有所發展，但貪污腐敗空前猖獗，貧富更懸殊，弱勢社群備受壓榨，異見人士和維權律師被拘入獄，「這樣的國慶，有甚麼值得慶祝？」支聯會明日會遊行到中聯辦，要求轉送月餅給內地被囚的異見人士。而周三中秋節晚上8時會在尖沙嘴鐘樓旁舉辦「中秋民主燈火行動」。

香港大學學生會不滿今日遊行主題側重「13+3」政治犯，表明不參與遊行。不過，亦有大專學界組織響應遊行，由8間院校社工學系系會組成的社工學聯，外務副會長陳海傑表示，他個人認同除了「13+3」，其他所有因政治檢控入獄者均需要關注，但他認為遊行是就事件表態，「行出嚟」仍然重要，「未必好同意港大學生會取態」。

但陳海傑承認，社工學聯中有少於半數的院校系會已經表示無計劃出席遊行，原因各有不同，有系會或因政治光譜、取態跟遊行主題不符，惟相關系會亦不反對其餘院校系會以社工學聯身份參與遊行。

相關新聞

赴英論壇 林淳軒：港已變獨裁
要聞 3小時前

嚴敏華：倘23條立法要離婚
要聞 3小時前

佔領道德高地 正式啓動

要做多d 先拎到和平獎

可唔可以餵蕉比佢地

行為藝術